## Workshop 07 - Hello Heroku

Primero vamos a ingresar a la pagina de heroku  `https://www.heroku.com/` y donde tendremos que registrarnos


![coamdo tree](0.jpg "Archivo de Imagen")
Nos vamos a la parte de registrar donde lo rellenaremos los campos y con el correo de la universidad
![coamdo tree](1.jpg "Archivo de Imagen")
luego ledamos no soy un robot y nos dira que tenemos que ir a correo a verificar y luego nos pidira que creemos una contraseña 
![coamdo tree](2.jpg "Archivo de Imagen")
luego entraremos a nuestra maquina virtual donde pondremos el siguiente comando 
![coamdo tree](3.jpg "Archivo de Imagen")
se espera a que termine de descargar
![coamdo tree](4.jpg "Archivo de Imagen")
Luego creamos un proyecto de laravel con el siguiente nombre  `heroku.isw811.xyz`

![coamdo tree](5.jpg "Archivo de Imagen")
luego entraremos al proyecto 
![coamdo tree](6.jpg "Archivo de Imagen")

Para poder testiar la aplicacion se va a necesitar tener un githos, entonces se creara uno en la maquina de vagrant con el siguiente comando, primero iremos a /etc/apache2/sites/avaibles$ luego copiaremos cualquier archivo con el siguiente comando sudo cp y cualquier archivo que quieran con el nombre de heroku, pero con la extension `.conf `, luego al entrar a ese archivo se editara lo siguiente 
![coamdo tree](8.jpg "Archivo de Imagen")

luego entramos a la carpeta site donde deberia de existir un enlace simbolico, luego en la maquina se hace un  `rsync-auto` para traer los cambios de la otra maquina.
luego se va a editar el archivo host 

![coamdo tree](9.jpg "Archivo de Imagen")
Luego entraremos en el proyecto y no iremos al archivo de `welome.balde.php`
![coamdo tree](10.jpg "Archivo de Imagen")
 donde modifecaremos para que nos salga de la siguiente manera
![coamdo tree](11.jpg "Archivo de Imagen")

luego vamos a versional para que se guarden los cambios 

iniciamos git 
![coamdo tree](19.jpg "Archivo de Imagen")
luego conn un gitstatus vemos los cambios que se han dado 
![coamdo tree](20.jpg "Archivo de Imagen")

luego daremos el siguiente comando
![coamdo tree](21.jpg "Archivo de Imagen")
y luego hacemos el commmit
![coamdo tree](22.jpg "Archivo de Imagen")
luego escribimos el comentario
![coamdo tree](23.jpg "Archivo de Imagen")

 donde modifecaremos para que nos salga de la siguiente manera

 Luego procedemos con el siguiente comando 
![coamdo tree](12.jpg "Archivo de Imagen")


luego nos saldra un pequeño texto diciendo que presione cualquier tecla para loguearse en el navegador y presionamos enter
![coamdo tree](13.jpg "Archivo de Imagen")
nos mandara a esta pagina donde ledaremos click en `Login in`
![coamdo tree](14.jpg "Archivo de Imagen")
![coamdo tree](15.jpg "Archivo de Imagen")
luego volvemos a nuestra terminal y no saldra asi que nos demuestra que estamos logueados
![coamdo tree](16.jpg "Archivo de Imagen")
luego vamos a ejecturar el siguiente comando para crear el siguiente archivo
![coamdo tree](17.jpg "Archivo de Imagen")
![coamdo tree](18.jpg "Archivo de Imagen")

Aremos lo si guiente para crear el respositorio 
![coamdo tree](24.jpg "Archivo de Imagen")

![coamdo tree](25.jpg "Archivo de Imagen")
`https://fast-earth-30923.herokuapp.com`

luego abrimos heroku
![coamdo tree](26.jpg "Archivo de Imagen")
me mostrara lo siguiente
![coamdo tree](27.jpg "Archivo de Imagen")


![coamdo tree](28.jpg "Archivo de Imagen")

al entrar veremos lo siguiente
![coamdo tree](29.jpg "Archivo de Imagen")

luego vamos a instalar la siguiente libreria `composer require laravel/ui`
![coamdo tree](30.jpg "Archivo de Imagen")

luegi vamos a instalar 

`php artisan ui bootstrap` y luego `php artisan ui bootstrap --auth`

luego el `npm install && run dev`

luego entraremos a login para ver los cambios
![coamdo tree](31.jpg "Archivo de Imagen")

Se cambia la ruta de la vista principal
![coamdo tree](32.jpg "Archivo de Imagen")
 asi cuando entramos a la aplicacion mostrara lo siguiente
![coamdo tree](33.jpg "Archivo de Imagen")

luego vamos a crear una base de datos llamado `heroku`
subimos todos los cambios y luego entramos a la apgina 

![coamdo tree](34.jpg "Archivo de Imagen")

![coamdo tree](35.jpg "Archivo de Imagen")
agregamos

![coamdo tree](36.jpg "Archivo de Imagen")
volvemos  recargar la pagina y ahora todo estaria bien 
![coamdo tree](37.jpg "Archivo de Imagen")

nos dara un error cuando tratamos de registrarnos, eso es por que no estamos permitiendo la base de datos, asi para eso volvemos a heroku.como 

vamos a instalar herokuPostre vamos a instalarlo con la siguiente linea de comando 

![coamdo tree](38.jpg "Archivo de Imagen")

Se hacen algunos cambios en el siguiente archivo
![coamdo tree](39.jpg "Archivo de Imagen")
y ademas se agrega lo siguiente
![coamdo tree](40.jpg "Archivo de Imagen")
y se hace lo siguiente
![coamdo tree](41.jpg "Archivo de Imagen")
para migrar las tablas a la nueva base de datos con el siguiente comando 
![coamdo tree](42.jpg "Archivo de Imagen")
luego ledamos yes y listo 
![coamdo tree](43.jpg "Archivo de Imagen")


